<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TIPS on Brilliant Lime</title>
    <link>http://tansansu.github.io/categories/tips/</link>
    <description>Recent content in TIPS on Brilliant Lime</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://tansansu.github.io/categories/tips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>android폰 앱 광고 제거 with ADGUARD</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/16/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/16/</guid>
      <description>ADGUARD를 사용하면 웹서핑할 때 브라우저에 보이는 광고나 개인정보 트래킹 뿐만 아니라 앱에 표시되는 광고도 차단이 가능합니다. 기본적으로 ADGUARD의 광고차단 리스트를 구독하고 인터넷의 여러 리스트를 구독하는 것으로 많은 광고/트래킹 차단이 가능한데 그래도 사라지지 않는 앱의 광고는 아래 방법으로 대부분 차단이 가능합니다. 아래 내용은 ADGUARD의 사용자 필터를 추가하는 초보적인 방법이며, 고급 기능은 무궁무진한 점 참고하시면 좋을 거 같습니다.
 ADGUARD앱 실행 &amp;gt; 필터링 로그에서 앱들의 트래픽 확인
먼저 ADGUARD앱을 통해 dns로 가는 패킷을 확인하기 위해서 필터링 로그 메뉴에서 현재 로그 기록을 전부 지워줍니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac에서 설치가 안되는 R Library 설치하기</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/15/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/15/</guid>
      <description>Mac에서 MRO(Microsoft R Open) 3.3.1을 쓰고 있다. 텍스트마이닝 작업을 위해서 tm 패키지를 설치하려고 했는데 도무지 설치가 되지 않았다. tm 패키지를 설치하려면 slam이라는 dependency를 설치해야 하는데, slam 패키지는 소스코드를 내려받아 컴파일해서 설치하는 방식이였다. 이 slam 패키지가 컴파일 하다가 오류가 나는지 아래 같은 에러가 나면서 도무지 설치가 되지 않았다.
Mac에서 사용하는 clang 컴파일러가 문제인가 싶어서 gcc를 새로 설치하고 별짓을 다해도 안되다가, 3일을 구글을 뒤져서 방법을 찾아냈다.
https://support.rstudio.com/hc/en-us/community/posts/222375268-slam-compile-question-on-Mac?sort_by=votes
Some packages built for OS X require a &#39;gfortran&#39; installation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deleting emails at once in Gmail</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/14/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/14/</guid>
      <description>There are people that using the email service without removing the spam mails never. And I&amp;rsquo;ve also seen the people&amp;rsquo;s phone screens that have a email icon with number &amp;lsquo;4276&amp;rsquo; at the top right. People like me who make categories and sort emails automatically was very annoyed seeing that situations.
I had known some true that there are many people who use Gmail with a lot of unread emails. The cause they are using in this way, they didn&amp;rsquo;t organize their emails, then they couldn&amp;rsquo;t manage it anymore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo를 통해 생성한 페이지를 Github에 간단히 연결하기</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/11/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/11/</guid>
      <description>최근 Github에 올리는 블로그 페이지들을 jekyll에서 Hugo로 바꿨습니다. 정적페이지 생성기로 jekyll 외에 여러가지가 있다는 것을 알게 되었고, Hugo는 우연히 인터넷에서 알게 되어 한 번 시도만 해볼까 했는데 결국에는 블로깅 Tool도 바꿔버렸습니다 ^^; 겉으로 보기에는 당연히도 차이점이 없지만 만족스러운 전환이였습니다.
제가 생각하는 Hogo의 장점은
1. 설치과정이 쉽다. 저는 mac에서 jekyll을 설치하고 사용했는데, jekyll을 설치하는 과정이 복잡하고 번거로웠습니다. 반면에, Hugo는 mac 기준으로 home brew를 설치했다면 brew install hugo 명령어만으로 모든 설치가 끝납니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GMail에서 전체 메일 한 번에 지우기</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/8/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/8/</guid>
      <description>이메일에서 광고메일을 한 번도 삭제하지 않고 쓰는 사람들이 있다. 스마트폰의 이메일 아이콘 우측 상단에 &amp;lsquo;4572&amp;rsquo; 같은 숫자가 떠 있는 것처럼 읽지 않은 메일이 엄청나게 쌓여 있는 경우도 많이 보았다. 카테고리 혹은 라벨을 여러개로 만들어서 Inbox로 들어온 메일을 자동(혹은 수동)으로 분류해서 정리하는 나같은 Geek들은 지켜보는 것도 참기 힘든 상황이랄까.
그러다가 우연히 알게 된 사실인데, GMail을 쓰는 사람들 중에서 오래된 이메일을 묵힌 상태로 쓰고 있는 이유가 한번 정리를 안했더니 겉잡을 수 없어서 그대로 두는 사람도 있었다는 사실이다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>