<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MOOC on Brilliant Lime</title>
    <link>http://tansansu.github.io/categories/mooc/</link>
    <description>Recent content in MOOC on Brilliant Lime</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://tansansu.github.io/categories/mooc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Coursera Capstone Project 리뷰</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/13/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/13/</guid>
      <description>지난 4월에 Capstone Project를 끝으로 Data Science Specialization 과정을 끝냈습니다. 약 1년(정확히는 11개월; Capstone Project는 다른 과목들과 다르게 매달 있는 것이 아니라 1년에 2번 정도 과목이 열리는 것 같고 이번에는 3월에 열렸습니다)이 걸렸습니다. 주제는 Swift key와 같이 하는 Next word prediction 입니다(주제가 바뀌기를 내심 기대했지만 바뀌지 않았습니다 -0-;).
이번 과목의 특징들을 몇가지 말씀드리면, 첫번재로 Capstone Project는 다른 과목들과 다르게 약 2달간 진행됩니다. 제출 결과물도 3가지로 지금까지 R을 통해 배웠던 TOOL은 전부 써먹게 됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coursera의 1만불 Master Degree</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/12/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/12/</guid>
      <description>얼마 전 Coursera에서 이메일 한통이 왔습니다. 매주 보내는 추천 강의 이메일인가 싶었는데, 설문을 요청하는 메일이였습니다. Coursera에서 강의를 들을 때 처음 시작하는 주와 마지막 주에 설문해달라는 메일이 온적은 있었는데, 지금처럼 아무 강의도 듣지 않을 때 설문 요청 메일이 온 적은 처음이였습니다. 게다가 설문 요청도 강의하는 기관(내지 학교)로부터 온 것이 아니고 Coursera로부터 온 것이였고요.
이런 설문조사는 곧장 휴지통에 버려버리는데 호기심이 생겨서 한 번 해봤습다. 캡쳐하지 못한 것이 아쉬운데 일단 질문은 5개정도 되었던거 같아요.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coursera Developing Data Products 리뷰</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/10/</guid>
      <description>Data Science Specializaton 마지막 강의입니다. Capstone Project라는 마지막 코스가 남아 있지만, 전체 과정을 마무리하는 프로젝트이고 따로 특별한 강의는 없는 것이기 때문에 Developing Data Products가 마지막 코스라고 봐도 무방할 것 같습니다.
2016년 1월에 수강했는데 플랫폼이 바뀌었습니다. 디자인이 심플하고 깔끔하게 바뀐 것과 함께 기존에 불편했던 부분들이 개선되었습니다. 간단하게 몇가지 변경된 부분들을 살펴보면.,.
 동영상 강의 편의성 증가 한 챕터 강의 동영상이 끝나면 다음 챕터로 자동으로 넘어가는 기능이 생겼고, 자막을 킨 상태이면 다음 챕터로 넘어가도 자막이 켜진 세팅이 유지가 됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coursera Practical Machine Learning 리뷰</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/9/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/9/</guid>
      <description>Coursera의 Data Science Specialization 8번째 과목 &amp;lsquo;Practical Machine Learning&amp;rsquo; 수강 리뷰입니다.
작년 4월부터 시작해서 한달에 한과목씩 수료하던 Coursera의 Data Science 과정도 막바지에 이르렀네요. 대체 언제 끝나나 하던 지루함도 이제 얼른 끝내고 싶은 조바심으로 바뀌었습니다. 이 과정을 수료하는 중간에 여러 사이트에서 더 좋은 온라인 강의들도 많이 알게 되어서 이걸 포기하고 다른 수업으로 갈아탈까 하는 마음도 있었습니다. 하지만, 과목당 49$ 정도의 적지 않은 돈을 몇개월 투자한 덕분에 끝까지 수료하기로 맘을 먹게 되었습니다 ㅎㅎ 의지가 약한 분들에게는 수료증이 수료증 이상의 값을 할 수 있다고 봅니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coursera Statistical Inference/Regression Models 리뷰</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/7/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/7/</guid>
      <description>Statistical Inference 강의부터 체감 난이도가 많이 올라갔다. 퀴즈와 프로젝트는 익숙치 않은 영어로 되어 있어서 무엇을 물어보는지 이해하는데도 시간이 걸렸다. 그 전 과목들의 퀴즈도 3번의 기회 안에 대부분 맞출 수 있었는데, 이 두과목은 그렇지 않았다. 대학원에서 통계학을 미리 공부하지 않고 바로 시도했다면 틀림없이 엄청 헤맸을 것이라 생각된다.
이 후반부 과목의 난이도가 어려워 졌다는 것은 전에는 보지 못했던 수강생들의 리포트 표절을 경험한 것에서 실감하게 됐다. Statistical Inference와 Regression Models 모두 프로젝트 과제를 수행 후 리포트를 제출해야 했는데, 그전의 프로젝트처럼 단답형으로 주어진 문제의 답을 찾는 과정이 아니라 &amp;lsquo;데이터셋을 분석하고 그 과정을 리포트 하라&amp;rsquo;는 포괄적인 주제였다(물론 리포트 작성은 영어로 해야 했다).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coursera Exploratory Data Analysis/Reproducible Research 리뷰</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/5/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/5/</guid>
      <description>이 리뷰를 쓰는 시점은 11월로 위 과목들을 모두 듣고 난 후에 한번에 쓰게 되었다. 기억이 조금 희미해 지는 시점이기도 해서 상세한 후기가 되지는 못할 것 같다.
 Exploratory Data Analysis  일명 EDA 라고 불리는 탐색적 데이터 분석에 대해서 학습하는 과목이다. 실제 본 분석에 앞서서 주어진 데이터의 생김새를 살펴보는 과정이다. 지난 번 강의(Getting and Cleaning Data)에 빠져 있었던 Roger Peng 교수가 다시 강사로 나왔다. 아시안계라서 그런지 발음도 영어 발음도 알아듣기 쉽고 Project과제에 대해서도 친절하게 안내해준 것이 참 맘에 든다 ㅎㅎ (심지어는 Project를 평가할 때에 점수를 깍는 것에 집중하지 말고 학습자에게 도움이 되는 조언을 하라는 것까지 Project 과제에 표시해 놓았다)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coursera Getting and Cleaning Data 리뷰</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/4/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/4/</guid>
      <description>Coursera의 Data Science Specialisation 3번째 코스인 Getting and Cleaning Data 과목에 대한 리뷰입니다.
7월에 해당 과정을 마쳤는데 여러모로 바쁘게 시간을 보내서 8월 말이 되어서야 리뷰를 남긴다(그것도 휴가기간에 짬이 생겨서 쓸 수 있게 되었다).
Coursetalks MOOCs라는 사이트와 qua.com의 게시글 을 보면 Coursera의 Data Science 과정에 대한 비판을 쉽게 찾을 수 있다. 첫번째와 두번째 과정을 만족스럽게 이수했던 입장에서 의아하기도 했고 앞으로 7개의 과목이 남은 시점에서 신경쓰이기도 해서 게시글을 살펴보기 시작했다(난 아무래도 팔랑귀인거 같다).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coursera Data Scientist&#39;s Toolbox 리뷰</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/2/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/2/</guid>
      <description>Coursera의 Data Science Specialized 코스 중 첫 번째를 마쳤다. 우연한 기회에 지인의 추천으로 시작하게 되었고, 언어(영어)의 압박으로 그만둘까 싶은 적도 있었다. 데이터분석을 하겠다고 맘을 먹고 꽤 긴 시간을 자습했지만 별다른 기술이나 체계가 좀처럼 잡히지 않았기에, 총 9개의 과목으로 이뤄진 과정을 한 달에 하나씩 수료하겠다고 맘을 먹고 도전했다. 막연하게 시작했을 때는 괴롭고 힘든 것이 목표를 세우니 의욕이 생겼고 흥겨운 스트레스가 되었다.
첫번째 과목인 &amp;lsquo;Data Scientist&amp;rsquo;s Toolbox&amp;rsquo;는 전체 9개 과목의 오프닝과 같은 과목이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coursera R Programming 리뷰</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/3/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/3/</guid>
      <description>Coursera의 Data Science 코스의 두번째 강좌를 마쳤다. 퀴즈와 과제의 난이도가 지난번보다 대폭 올라가고 양이 많아져서 초반에 조금 당황했다(물론 첫번째 코스인 Toolbox는 정식 강좌라 보기 힘든 과정이긴 하다). 함수 작성하는 과제도 처음에는 막막했는데 코스 내 Discussion게시판을 활용해서 도움을 얻었고 그 후부터는 스스로 과제를 완성할 수 있었다.
DB진흥원에 있는 &amp;lsquo;R을 활용한 분석&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;R까기&amp;rsquo;라는 책을 통해 R을 조금 접한 입장에서 이번 강의에 대한 소감을 말해보고자 한다.
Coursera의 &amp;lsquo;R Programming&amp;rsquo; 강의는 R이라는 프로그래밍 언어를 가르치는 강좌이다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>