<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on tansansu</title>
    <link>http://tansansu.github.io/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on tansansu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://tansansu.github.io/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Bookathon 후기</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/16/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/16/</guid>
      <description>&lt;nav&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#초보-행사-기획자의-그럴-듯한-행사처럼-보이는-방법&#34;&gt;초보 행사 기획자의 그럴 듯한 행사처럼 보이는 방법&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#북카톤-참여를-하고-행사는-어떤-식이여야-할까에-관해-느낀-점이다-행사나-이벤트를-한-번도-주최해본-적이-없는-초보의-입장에서-생각난-점을-적은-것이다&#34;&gt;북카톤 참여를 하고 행사는 어떤 식이여야 할까에 관해 느낀 점이다. 행사나 이벤트를 한 번도 주최해본 적이 없는 초보의 입장에서 생각난 점을 적은 것이다.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;

&lt;p&gt;12월 3일 토요일 낮에 &lt;code&gt;북카톤&lt;/code&gt;이라는 낯선 모임에 나갔다. 1박2일 동안 책을 써서 출판시키는 일종의 &lt;code&gt;책쓰는 해커톤&lt;/code&gt;을 하는 행사였다. 참가하는 사람들 전부에게 출판기회를 주는 것은 아니고, 경쟁을 통해 선발된 일부에게 출판사와 출판계약을 할 수 있는 권한이 주어진다. 완전히 없던 것은 아니였지만 선발되어 출판을 하고 싶다는 욕심이나 기대는 없었다. 그저 언젠가 책을 쓰겠다는 생각으로 목차 정도를 시간 날 때마다 끄적거리던 것이 있어 책을 어떻게 써야 하는지 배우러 가는 마음이 컸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;온오프믹스&lt;/code&gt;에서 행사모임을 보고 갔을 때는 뭔가 아마추어 개인이 주최하는 행사이고 장소도 외진 곳이여서 허접하겠거니 별 기대 없었는데, 준비한 행사 내용과 진행하는 모습을 보니 꾼(?)처럼 보일 정도로 능숙했다. 좁은 공간에 많은 사람들이 한 인터넷 회선으로 wifi를 동시에 써서 인터넷이 잘 안되는 등 행사의 중요한 요소에 차질이 있기도 했지만 이런 행사들은 이렇게 준비해야 하는구나 하고 배울 점이 많이 있었다(수상 판넬이라던지 타일커튼으로 배경을 꾸민다던지 언론기사의 무슨 행사 사진에서 볼법한 아이템들이 준비되어 있던 것이 인상 깊었다).&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&#34;초보-행사-기획자의-그럴-듯한-행사처럼-보이는-방법&#34;&gt;초보 행사 기획자의 그럴 듯한 행사처럼 보이는 방법&lt;/h6&gt;

&lt;h6 id=&#34;북카톤-참여를-하고-행사는-어떤-식이여야-할까에-관해-느낀-점이다-행사나-이벤트를-한-번도-주최해본-적이-없는-초보의-입장에서-생각난-점을-적은-것이다&#34;&gt;북카톤 참여를 하고 행사는 어떤 식이여야 할까에 관해 느낀 점이다. 행사나 이벤트를 한 번도 주최해본 적이 없는 초보의 입장에서 생각난 점을 적은 것이다.&lt;/h6&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;행사를 참가한 사람들에게는 &lt;code&gt;수료증&lt;/code&gt;을 준다&lt;/strong&gt;: 행사와 수료증의 권위는 상관없다. 사람들은 그저 그럴듯한 기념물을 갖고 싶어한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;경쟁 요소를 넣는다&lt;/strong&gt;: 그저 강연을 듣거나 네트워킹을 하면서 시간을 보내는 행사에는 유명인이 섭외되지 않는다면 사람들의 관심을 끌기 힘들다. 경쟁 후에 경쟁에 이긴 소수가 얻는 보상이 매력적이라면 사람들은 관심을 갖게 된다. 성취욕에 끌리는 사람들이 모여야 행사가 활기를 띄고 성공할 수 있을 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;초보도 할 수 있다&lt;/strong&gt;: 전문적인 학술 행사가 아닌 이벤트에 가까운 행사라면, 초보/입문자를 행사 차명 대상으로 선정해야 한다. 특정 분야에 관한 행사를 한다고 할 때 그 분야에 일정 지식이 필요한 사람들만을 대상으로 한다면 먼저 그 모수가 적어 참여자가 적을 것이다(소규모 행사를 하려는게 아니라면). 또, 그들은 초심자들보다 지식을 많을 지언정 열정과 흥미는 적은 사람이 많을 것이다. 초보와 입문자에게 용기(?)를 불어넣는 행사들에서 열정과 열기를 느낄 수 있었다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;행사가 진행되는 동안 가장 인상 깊었던 점은 다양한 사람들이 모였다는 것이다. 스타일이나 직업도 다르고 독특한 경험을 가진 사람들이 많았는데 그들의 자기소개를 듣는 것도 재밌었다. 각자 자신의 목표를 향해 열정을 가지고 나아가는 사람들이 참 많다는 것과 그 목표들도 각양각색이였는데 세상은 남보다 앞서기 위해 살지 않고 다르게 살아도 충분히 각자가 채울 공간은 있다는 생각이 들었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;북커톤&lt;/code&gt;의 행사결과를 밝히고 싶진 않지만 개인적으로 굉장히 값진 경험이였다. 출판의 과정을 짧게나마 느낄 수 있었고 출판업계의 멘토들과 나눈 이야기들.. 그리고 행사를 주체한 사람들의 모습들에서 많은 자극을 받았다. 올해 다녀본 세미나나 행사 등에서 실망을 많이 했는데 연말에 참가한 &lt;code&gt;북카톤&lt;/code&gt;은 가장 만족한 행사였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/wKloiaO.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>기업에서 빅데이터 분석전문가를 양성하는 방법</title>
      <link>http://tansansu.github.io/blog/6/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tansansu.github.io/blog/6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;국내에서 소위 빅데이터가 뜨고 있다고 하지만 몇몇 대기업을 제외하고는 빅데이터를 도입하고 활용하는 기업은 손에 꼽히는 것이 현실이다. 이러한 현상의 원인으로 빅데이터 분석 전문 인력이 없는 것이 가장 큰 원인으로 꼽히고 있다. 국내에 몇 안되는 데이터 분석 전문가를 영입하기 위해서는 대기업의 자본과 명성이 아니고서는 힘든 것이 사실이다. 이러한 문제를 해결하기 위해서 기업에서는 데이터 분석 전문가를 내부에서 양성하는 방안을 생각해 보아야 한다.
 기업에서 빅데이터 분석전문가를 양성하기 위해서는 다음 3가지 요건을 갖추어야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;빅데이터는 전사적인 프로젝트로 진행하여야 하므로 전문 조직이 있어야 한다. 기업의 내외부에 흩어져 있는 데이터를 모아서 가치를 창출해야 하는 작업이기 때문에 어느 특정 부서에서 단독으로 진행하기 어렵다. 가능하다면 최고 경영자가 컨트롤 하는 조직으로 세팅하는 것이 좋다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;최고 경영진의 적극적인 지원이 필요하다. 조직이 생겼다고 하지만 조직 내의 여러 부서의 정치적 이해관계에 얽히지 않고 데이터를 사실 그대로 분석해서 의미를 찾아내어야 하기 때문이다. 또, 초기의 데이터 분석의 결과가 기대보다 낮은 수준이더라도 기다려 줄 수 있어야 한다. 분석 전문 인력의 양성은 적잖은 시도와 실패의 과정 속에서 탄생하게 된다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;데이터 분석의 결과가 사용되어야 한다. 빅데이터 분석 인력이 분석의 결과를 내놓아도 회사 경영에 반영되지 못한다면 이것처럼 데이터 분석가를 허망하게 만드는 일은 없다. 심지어 리포트 추출 부서로 전락하여 빅데이터 부서 인력들의 사기를 떨어뜨리고, 사내에서 빅데이터 무용론이 퍼진다면 빅데이터 분석전문가는 양성될 수 없다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;위에 언급한 3가지는 분석 인력에 대한 방법론은 물론 아니다. 하지만 교육 커리큘럼 등을 짜기에 앞서 기업에 갖추어야 할 마인드와 환경을 강조한 것들이다. 이러한 토대가 쌓이지 않은 채로 인력 양성을 위한 교육만을 성급히 진행한다면 기업과 인력 모두 자원을 낭비하고 빅데이터의 과실은 맛보기 힘들 것이다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>